<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<aiml>
     <category>
      <pattern>Ciao edu io sono *</pattern>
      <template>
         Ciao  <set name = "username"> <star/>! </set>,in cosa posso esserti utile?
      </template>
   </category>

<category><pattern>ciao io sono * </pattern><template><srai>CIAO EDU IO SONO <star/></srai></template></category>
<category><pattern>hey sono * </pattern><template><srai>CIAO EDU IO SONO <star/></srai></template></category>
<category><pattern>ciao sono * </pattern><template><srai>CIAO EDU IO SONO <star/></srai></template></category>

 <category>
      <pattern>Parliamo di algoritmi </pattern>
      <template>Per algoritmo si intende una successione di istruzioni o passi che 
         definiscono le operazioni da eseguire sui dati per ottenere i risultati. 
         Lo schema esecutivo di un algoritmo specifica che i passi devono essere eseguiti in sequenza,
         salvo diversa indicazione.Esistono diversi algoritmi oggetto di studio,chiedi pure altre informazioni <set name = "algorirmo">algoritmo</set></template>  
   </category>

<category><pattern>Che cos è un algoritmo </pattern><template><srai>PARLIAMO DI ALGORITMI </srai></template></category>
<category><pattern>algoritmo </pattern><template><srai>PARLIAMO DI ALGORITMI </srai></template></category>
<category><pattern>algoritmi </pattern><template><srai>PARLIAMO DI ALGORITMI </srai></template></category>
<category><pattern>spiegami cos è un algoritmo </pattern><template><srai>PARLIAMO DI ALGORITMI </srai></template></category>

   
   
       
  
      <category>
         <pattern> Che cos'è bubble sort ? </pattern>
         <template>bubble sort è un semplice algoritmo di ordinamento di liste di dati.
         In esso l'insieme di dati viene scansionato,
         ogni coppia di elementi adiacenti viene comparata ed i due elementi vengono 
         invertiti di posizione se sono nell'ordine sbagliato. L'algoritmo continua nuovamente
         a ri-eseguire questi passaggi su tutta la lista fino a quando non vengono più eseguiti scambi, 
         situazione che indica che la lista è ordinata.</template>
      </category>

<category><pattern>bubble sort </pattern><template><srai> CHE COS'È BUBBLE SORT ? </srai></template></category>
<category><pattern>parlami di bubbole sort </pattern><template><srai> CHE COS'È BUBBLE SORT ? </srai></template></category>

<category><pattern>Bubble sort </pattern><template><srai> CHE COS'È BUBBLE SORT ? </srai></template></category>

        
     
   <category>
      <pattern>Quick sort </pattern>
      <template>
        Quicksort è un algoritmo di ordinamento ricorsivo in place non stabile. 
        Tale procedura ricorsiva viene comunemente detta partition: preso un elemento chiamato "pivot" 
        da una struttura dati (es. array) si pongono gli elementi minori a sinistra rispetto al pivot
        e gli elementi maggiori a destra. L'operazione viene quindi reiterata sui due insiemi risultanti 
        fino al completo ordinamento della struttura.
        Il Quicksort, termine che tradotto letteralmente in italiano indica ordinamento rapido, è
        l'algoritmo di ordinamento che ha, nel caso medio, prestazioni migliori tra quelli basati su confronto. 
        È stato ideato da Charles Antony Richard Hoare nel 1961.
      </template>
   </category>
<category>
      <pattern>Merge Sort</pattern>
      <template>
         Il merge sort è un algoritmo di ordinamento basato su confronti che utilizza un processo di
         risoluzione ricorsivo, sfruttando la tecnica del Divide et Impera, che consiste nella suddivisione
         del problema in sottoproblemi della stessa natura di dimensione via via più piccola. 
         Fu inventato da John von Neumann nel 1945. Una descrizione dettagliata e
         un'analisi della versione bottom-up dell'algoritmo apparve in un articolo di Goldstine e 
         Neumann già nel 1948.
      </template>
   </category>
   <category>
       <pattern>Selection sort</pattern>
       <template>
           L'ordinamento per selezione (selection sort) è un algoritmo di ordinamento che opera in place
           ed in modo simile all'ordinamento per inserzione. L'algoritmo è di tipo non adattivo, 
           ossia il suo tempo di esecuzione non dipende dall'input ma dalla dimensione dell'array.
           L'algoritmo seleziona di volta in volta il numero minore nella sequenza di partenza e lo sposta
           nella sequenza ordinata; di fatto la sequenza viene suddivisa in due parti:
           la sottosequenza ordinata, che occupa le prime posizioni dell'array, e 
           la sottosequenza da ordinare, che costituisce la parte restante dell'array.
       </template>
 </category>
   
   
   <cateogory>
       <pattern>Insertion Sort</pattern>
       <template>'Insertion sort, in italiano ordinamento a inserimento,
       è un algoritmo relativamente semplice per ordinare un array. Non è molto diverso dal modo in cui 
       un essere umano, spesso, ordina un mazzo di carte. Esso è un algoritmo in place, 
       cioè ordina l'array senza doverne creare una copia, risparmiando memoria. 
       Pur essendo molto meno efficiente di algoritmi più avanzati, può avere alcuni vantaggi:
       ad esempio, è semplice da implementare ed è efficiente per insiemi di partenza che sono quasi 
       ordinati.</template>
   </cateogory>
   
   
   
  <category>
      <pattern>Linguaggi di programmazione  </pattern>
      
      <template>
         <think><set name = "linguaggi"> java</set></think>
         <condition name = "linguaggi" value = "java">
            n informatica Java è un linguaggio di programmazione ad alto livello, 
            orientato agli oggetti e a tipizzazione statica, che si appoggia sull'omonima 
            piattaforma software di esecuzione, specificamente progettato per essere il più possibile
            indipendente dalla piattaforma hardware di esecuzione 
            (tramite compilazione in bytecode prima e interpretazione poi da parte di una JVM)
            (sebbene questa caratteristica comporti prestazioni in termini di computazione inferiori
            a quelle di linguaggi direttamente compilati come C e C++ ovvero dunque perfettamente adattati 
            alla piattaforma hardware).
         </condition>
         
         <condition name = "linguaggi" value = "C ">
             C è un linguaggio di programmazione imperativo di natura procedurale; 
            i programmi scritti in questo linguaggio sono composti da espressioni matematiche 
            e da istruzioni imperative raggruppate in procedure parametrizzate in grado di manipolare 
            vari tipi di dati.
            Integra caratteristiche dei linguaggi di basso livello,
            ovvero caratteri, numeri e indirizzi, che possono essere indicati tramite gli operatori
            aritmetici e logici di cui si servono le macchine reali.
            Il C è stato concepito per essere snello e performante,
            si avvale peraltro di numerose librerie per far fronte ad ogni tipo di esigenza,
            in particolare la libreria standard del C. 
            Tali librerie, sotto forma di file di intestazione o file con suffisso -h, 
            possono essere caricate mediante la direttiva #include del preprocessore
         </condition>
         
         
         <condition name = "linguaggi" value ="javaScript">
             JavaScript è un linguaggio di programmazione multi paradigma orientato agli eventi,
             utilizzato sia nella programmazione lato client web che lato server (NodeJs)
             per la creazione di rest API, applicazioni desktop e embedded, 
             siti web e applicazioni web, di effetti dinamici interattivi tramite funzioni di script
             invocate da eventi innescati a loro volta in vari modi dall'utente sulla pagina web in uso
             (mouse, tastiera, caricamento della pagina ecc...)è stato formalizzato con una sintassi più
             vicina a quella del linguaggio Java di Sun Microsystems
             (che nel 2010 è stata acquistata da Oracle). 
         </condition>
         
         <condition name = "linguaggi" value ="html">
             l'HyperText Markup Language, comunemente noto con l'acronimo HTML, 
             è un linguaggio di markup. Nato per la formattazione e impaginazione di documenti
             ipertestuali disponibili nel web 1.0, oggi è utilizzato principalmente per il 
             disaccoppiamento della struttura logica di una pagina web (definita appunto dal markup)
             e la sua rappresentazione, gestita tramite gli stili CSS per adattarsi alle nuove esigenze 
             di comunicazione e pubblicazione all'interno di Internet, la sintassi è stabilita dal 
             World Wide Web Consortium (W3C). È derivato dall'SGML, un metalinguaggio finalizzato alla 
             definizione di linguaggi utilizzabili per la stesura di documenti destinati 
             alla trasmissione in formato elettronico. La versione attuale, la quinta, è stata rilasciata 
             dal W3C nell'ottobre 2014.
         </condition>
      </template>
      
   </category>
   
   
   <category>
      <pattern>A * is a *</pattern>
      <template>
         How <star index = "1"/> can not be a <star index = "2"/>?
      </template>
   </category>
   
   
   
   
   
   
   <category>
      <pattern>HI</pattern>
      
      <template>
         <random>
            <li> Hello! </li>
            <li> Hi! Nice to meet you! </li>
         </random>
      </template>
      </category>

<category>
    <pattern></pattern>
    <template></template>
</category>

 <category>
    <pattern>Bye</pattern>
    <template>
      Ciao <get name = "username"/> Spero di esserti stato utile, A presto!
    </template>  
 </category>

<category><pattern>Arrivederci </pattern><template><srai>BYE</srai></template></category>
<category><pattern>ciao </pattern><template><srai>BYE</srai></template></category>
<category><pattern>A presto </pattern><template><srai>BYE</srai></template></category>
<category><pattern>a presto </pattern><template><srai>BYE</srai></template></category>
  
 
</aiml>